男子涉非法集結被捕 白衫警：你係曱甴唔使搵律師 今裁定罪名成立 還押候判

#西九龍裁判法院第二庭
#黃士翔裁判官 #裁決
#1201旺角
#非法集結 #攻擊性武器 #雷射筆

👤呂(32)

控罪：
(1) 非法集結
(2) 管有攻擊性武器

呂手足被控於2019年12月1日在旺角彌敦道與亞皆老街交界參與非法集結。同日在新填地街453號外的公眾地方管有攻擊性武器，即一支雷射筆。

-------------------------
速報

特別事項 -- 錄影會面及招認自願性
法庭裁定被告清楚明白羈留人士通知書內容，並沒有受威逼利誘的情況下自願招認。

控罪1
罪名成立❗️

控罪2
罪名不成立❗️

詳情後補....

案件押後至2021年4月15日0930西九龍裁判法院第十四庭，期間以取背景報告及心理醫生報告，還押監房看管。

前年12月有示威者在旺角一帶聚集堵路，並用雷射筆射向警方防線。32歲地盤散工被控當日參與非法集結及藏有攻擊性武器，今於西九龍裁判法院受審。辯方指被告在拘留期間，警方無視他要求會見律師，有白衫警更謂：「你係曱甴，唔使搵律師。」又有警員誘使被告錄下招認供詞。惟作供警員不同意指控。

警員23503供稱，前年11月30日晚上在彌敦道乘車巡邏期間，聽到有人向警車投擲雜物的聲音，下車查看發現近旺角道出口有約250至300名示威者追出，向警方投擲傘、水樽及汽油彈，警方兩次發射催淚煙驅散。至凌晨1時許，警員再到彌敦道近弼街掃蕩，約百名示威者集結、叫口號及堵路，警方曾舉藍旗及作出口頭警告。

辯方律師反對控方兩段呈堂錄影，內含為被告疑在誘使下作出的招認內容。辯方指出，被告在羈留室曾兩次向警員16698提出要求見律師及家人，均遭無視，一名白衫警更向被告表示「你係曱甴，唔使搵律師」。

法治

嘩 好公平公正

心理醫生

咁楊明呢？

黃士翔裁判官指，被告當日帶備手套及口罩是為了堵路及防止被人認出，可見他清楚當日會有違法行為，裁定其非法集結罪成。至於管有雷射筆則因沒證供顯示當日有人使用雷射筆而罪脫。

黃官裁決時指，控方所有證人在盤問之下沒有動搖，接受他們為誠實可靠的證人。對於辯方指，被告患有讀寫障礙及過度活躍症，故當日未能明白羈留人士通知書內容，且容易在受壓下作虛假招認。黃官認為被告能在庭上讀出羈留人士通知書的第一句，並明白其意思，可見他能理解整份通知書的內容。另如果他真的是在受壓下，為迎合警員而招認就不會說出對自己有利的辯解，如稱雷射筆並不是用來照射警員。

黃官續指，當日有逾250名示威者從後追趕其警車，並不斷向警車投椰子殼等雜物及汽油彈，一同高聲叫政治口號，明顯有共同的目的，有破壞社會安寧的行為，是為非法集結。而被告身在其中，並帶備手套以防止留下指紋及堵路，又戴口罩以防止被認出，可見被告清楚當日會有違法行為，裁定其非法集結罪成。

至於管有攻擊性武器，雷射筆自身非攻擊性武器，警員亦沒提及當日有人用雷射筆照向警方，加上雷射筆是在褲袋中被搜出，終裁定罪脫。

砌生豬肉

移咗民嘅香港人一定要同世界宣揚黑警咁樣去人性化對待示威者

黑警治港?

狗官

仲以為白衫會好過藍衫狗少少
原來一樣咁撚弱智

有手套都可以推論到非法集結
揸車經過就推論話必然係家長車，共同犯案，所以暴動罪名成立

垃圾臭港 只有攬炒

全部都係狗
全部都係社會垃圾
不用分得那麼細

食撚屎 乜撚都攻擊性武器
揸刀揸木棍班仆街就乜撚事都冇DLLM

楊明冇律師在場差佬咩都唔可以做,
其他人冇律師在場差佬話咩都得...

黑警死全家

警察大多數
個底都已經唔好

仲有少少正正常常 群得耐都
嫖飲賭吹埋一份

白衫黑警

你on9姐柒頭

推

食屎狗法治

佢地就係想告死香港人

所以咪撚吹捧個清洪

每日都提醒市民法治已死

法治喎

不能同意更多

關於警員是否拒絕被告見律師，在搜屋時，被告有機會向家人表達見律師，但並沒有這樣做。而其母親向警員表達要見律師，警員回答冇需要，之後被告亦沒有指出有需要。而指控警員不容許被告人行駛權利是一個嚴重指控，但辯方主問時及在反對理由通知書提出此論點，以盤問證人。

同時，辯方指PW8曾說一定要認非法集結等罪，此同樣是嚴重指控，但主問及反對理由通知書均沒有指出及進行盤問。

故此，法庭裁定辯方所指並非事實。

辯方專家證人指出被告有機會為了討好權威而作虛假招認。然而，在盤問時，被告同意在多次被拒絕見律師後有感到委屈，此並非討好權威的心態。而在其證供中，也並非是全部討好，其曾指出鐳射筆是用以照物件而非照警員眼部。

由上述分析可見，法庭裁定被告清楚明白羈留人士通知書內容，並沒有受威逼利誘的情況下自願招認。

控罪1 -- 非法集結

有關參與非法集結，辯方認為招認與事實基礎有分歧，法庭認為辯方忽略了PW1的證供指 警車首次沿彌敦道近亞皆老街行駛，有示威者在堵路，警員發射催淚彈，其後旺角道有一批示威者跑出，但同時間左右兩邊仍有人向警車投擲雜物。

法庭認為在已裁定為自願招認的證供中所指其曾參與在彌敦道近亞皆老街的集結，與席前證據並沒有矛盾。故此，被告的確是參與其中。

法庭認為該集結亦已符合非法集結的元素。當時有多於3人的集結，並有堵路及叫喊口號「死黑警」，五大訴求等。集結現場為公安條例下的公眾地方。示威者的行為必然會令其他公眾引起不安，恐慌。

法庭也認同被告當時戴上口罩，是用以阻礙催淚煙對其的影響，而戴上手套是為了避免留下指模。

基於上述理由，控方已在毫無合理疑點下成功舉證，故此裁定罪名成立❗️

控罪2 -- 管有攻擊性武器

法庭接納PW1-8為誠實可靠的證人，證物在由PW1-6再交給PW7，期間並沒有受干擾。

然而，鐳射筆本身並非攻擊性武器，故此法庭需考慮其意圖。

雖然沒有一般性供詞，但法庭考慮到招認部分是混合性供詞，其中有為此辯解部分，即解釋為照射物件。當時在被告身上也找不到其他非法物品，鐳射筆當時放在袋內，加上錄影會面時的解釋，法庭未能排除被告是想仿效別人，見人照向大廈，其也想借來照向警車。由於法庭接納招認屬自願，故亦相信鐳射筆是借來，管有的時間短。

由於控方未能舉證至唯一不可抗拒推論，故法庭未能安心定罪，裁定罪名不成立❗️

案件押後至2021年4月15日0930西九龍裁判法院第十四庭，期間以取背景報告及心理醫生報告，還押監房看管。

真

香港最多on9仔鍾意幻想

畜牲賤種狗

香港第一人民法院

又係狗官

Push

黃絲多過藍絲，求其喺條街道捉十個人有六七個係黃，鳩捉佢都有賺

港共依家撕爛塊面 玩中國式民主
陽光司法 冇都可以講到有

唔再同外國做戲 審緊既人 罪名不成立真係睇運

一邊留意有咩支援 一邊出力幫港共同世界割席啦

PUSH

走精面好撚勁
有錢犯事都想搵佢打官司

做黑警真係大哂

有手套口罩就推論做非法野
咁帶condom出街咪比人告老強

程序公義

另如果他真的是在受壓下，為迎合警員而招認就不會說出對自己有利的辯解，如稱雷射筆並不是用來照射警員

咁應該認？個官真係幾有趣

屌得好！

on9無罪架

你中左鏡花水月產生有狗係唔弱智既錯覺

係更加仆街，毅進仔都可以呃自己話做狗先有25k，白衫至少有學歷有得揀都去做狗，真係鍾意咬人

最大笑話:香港有法治

用本基本法嚟挘鳩

黑警

Wow

咁大懲罰 實嚇撚死啲黑警

秒

諗住瘋狂判有罪判到香港人習慣同麻木
希望班官有睇納粹人民法官點樣被碌柱壓死

呢啲居然可以推翻認罪

擘大你個屎眼望清楚啦

曱甴強咪白衫囉

啲詳情後補好多時都冇後補嘅

香港法治

香港犯罪既只有香港警察同藍絲

打下飛機好啦
過多3年再提就比班弱智話你鬥黃

楊明無律師波仔都唔洗吹

有補 #52

王俊彥打篇文扮慘都一大堆弱智ff 佢「無辜」